1. Sin asdub kohtu laua juure Herkkülasd Sirrama Jürri Rooben ja tuinisdab et Peärn Rätseb on tema aita ukse puu lukku murtnud ja 30 naela sea liha 15 mauku 1 särk 1 paar rangi roomad ärra warrasdand. Mõisdab kohus 3 rubla Päärn peab Jürri Roobele maksma.
2. Sin kohtu laua jure Herkküllasd Sirrama Toomas Matsob ja kaebab et Mart Matros Taillin tulnut ja temma aita lukku murtnud ja 7 leisik kad sea lihha 2 mõedu rukkit 2 sinise riteka  kassukkasd 10 naela linu 2 weisti 1 müits 1 säirk 8 naela lamma willu wiltsit lõnku teatmada kuj pailju neit oli on Mart Aillikkas ärra warrastand. Ej wõi walla kohhos sin ühti mõista lähheb akkenritre kohtu alla.
